【前線記者意見】和理非勇武請停低諗諗 Less is More 暫時減少損耗

已經跟足呢場運動兩個月，811後令我不得不出POST
以下有少少反思、觀察同建議，啱唔啱聽都希望你睇埋落去

1. 勇武升級暫時不會有效
解釋：現階段係心態同戰術問題，必須採用游擊戰術及和理非方法

跟進呢場運動已經兩個月，我可以講裝備唔夠人打係必然，就算再升級個差距都一樣大。個重點唔係升唔升級，就算你地用火/遠攻亦唔會贏到，因為武力差距永遠存在。反而心態同戰術問題解決唔到先係死症，你貿然武力再升級都係無用。一來實際可使用更高武力既人數唔多，二來就算武力升級而唔改善戰術，都一樣係輸。

劉業成翻閹後，行動著重「以快打慢」、「迅速支援及瓦解」同「出動卧底」，未開拖前會刻意同示威者拉開距離，一開打就用催淚彈掩護快速推進。

用火做守線有無用？佢可以派消防員嚟救咗火先打，而且仲未出水炮車。就算用火攻，由於警渣已拉開距離，示威者衝前已經可以用催淚彈驅散。當水炮車真係出動後，陣地戰已無勝算。

呢個係戰術操作問題，警太呢兩日有無用新裝備？無，只係轉咗戰術，你破解唔到對家戰術，而直接用火攻/遠攻，都唔會打得贏，同埋真係認真考慮陣地戰是否有必要。

建議：不再使用陣地戰，轉用遊擊戰。唔好再抱住撤退等同示弱，唔好心存撚狗既心態。你用遊擊戰先可以避免大逃亡時，俾內鬼擒低被捕。佢一兩個卧底參與快閃，都只可以隱藏身份跟住做，最多係會通報地點，但你反正都係快閃，做完就走，根本唔好無需要長期駐守。

2. 每星期減少活動為一次，一個地點，鮮明訴求
解釋：而家運動已進入調整期，人數減少，不宜再每星期六日都搞，仲要搞幾個地點。要明白Less is more既道理，重點一個有鮮明訴求既活動好過每星期損兵折將。

問問自己，兩個月來真正對最引爆輿情係邊幾次？69, 612, 71, 714, 721, 85, 811其實好多野可以跟進，可以成為上街持續聲討、跟進既資源，對準五大訴求，突出警暴主題。而家每星期都對峙、放催淚彈、開槍、衝突既畫面好多，已成例牌菜，警暴已經嚴重過612十倍，但輿情反應卻無咁高，因為大量相同畫面出現結果只會令人習慣。真正對準政權、追究責任既事文攻，往往比武鬥畫面蓋過。

建議：現階段將每星期兩日的活動，嘗試減為一日，訂立更清晰既主題，增加出席人數，減少每星期兩日既人力耗損。再者，唔好因為福建幫、XX幫既出現，臨時取消活動，唔好俾對家帶住我地走，相反要自設AGENDA。

3. 對抗「止暴制亂」，必須和理非繼續遊行集會
解釋：中央要「止暴制亂」，目的就係要香港人收皮，如果真係停止哂所有運動，就一定會輸，但如果有相當數量既人持續和理非遊行集會到底，佢就無辦法唔俾你去。因為政權最想香港人滅聲，盡快回歸正常生活。但如果你每星期都有十萬人以上出嚟和平集會，佢都無計，佢用乜野去譴責？暫時呢樣係最低成本維持運動既方法。每星期勇武陣地戰既成本太高，動軏過百人被捕、受傷，612, 714, 721, 811既暴力，已經可以成為聲討政權既武器，唔想再有更多人受傷。

建議：繼續搞集會。你會話，咁佢一樣唔批不反對通知書，咁如果人多坐滿維園、添馬公園、機場唔走，佢一樣耐你唔何，而家仲驚？其實和理非好多野都未做／未做到盡。罷買、減少消息、抵制藍絲經商圈，通通都可以做。

問題主要係考驗香港人既耐性。外國數十個星期上街，香港人得唔得？可否保持可觀人數？如果香港人到今日都唔可以堅持抗爭，仲談乜野爭取五大訴求同民主？

推

冇得停

第二點唔同意
一星期一次ok, 但聚埋一個地點又等比人清場?

遮名記者證呢

唔係停，係繼續搞既話，一定係和平集會
令本身200萬人有更多人肯出返嚟
同埋每星期一日可減少人力耗損

陣地戰已不可行，
玩游擊快閃先可以令卧底唔可以咁猖狂拉人